%% -----------------------------------------------------------------------
%% Modèle de thèse/mémoire/essai UQAC
%% 
%% Options de la classe:
%%   - times: pour utiliser Times/Helvetica plutôt que Computer Modern
%%   - these, memoire, essai, projetthese: crée une page titre libellée
%%        "thèse" (resp. "mémoire", "essai", etc.)
%%   - Toutes les options de la classe "book"
%% -----------------------------------------------------------------------
\documentclass[times,oneside,memoire]{uqac-these}

%% ------------------------
%% Packages usuels
%% ------------------------
\usepackage{listings}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{ %
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}
  basicstyle=\footnotesize,        % the size of the fonts that are used for the code
  breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
  deletekeywords={...},            % if you want to delete keywords from the given language
  escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
  extendedchars=true,              % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
  frame=single,                    % adds a frame around the code
  keepspaces=true,                 % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  language=Octave,                 % the language of the code
  morekeywords={*,...},            % if you want to add more keywords to the set
  numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
  numbersep=2pt,                   % how far the line-numbers are from the code
  numberstyle=\tiny\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
  rulecolor=\color{black},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
  showspaces=false,                % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
  showstringspaces=false,          % underline spaces within strings only
  showtabs=false,                  % show tabs within strings adding particular underscores
  stepnumber=2,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
  stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
  tabsize=2,                       % sets default tabsize to 2 spaces
  title=\lstname                   % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}





















%% Pour utiliser les caractères accentués. Assurez-vous que
%% votre éditeur texte sauvegarde les fichiers en utilisant l'encodage UTF-8
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{comment}
%% Pour les titres de chapitres + coupures de mots en français
\usepackage[english,french]{babel}




%% Pour les citations de type (Auteur, année) plutôt que [numéro].
%% Attention: la clé des références ne doit *pas* contenir le caractère ":"
%% (bug du package natbib)
%%\usepackage{natbib}

%% Pour interligne simple dans les listes (table des matières, etc.) et
%% double dans le reste
\usepackage{setspace}

%% Pour ajouter des méta-données PDF et des hyperliens
\usepackage{comment}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{mathptmx}
\renewcommand{\familydefault}{\rmdefault}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathrsfs,amsmath}  
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{setspace}
\doublespacing

\makeatletter
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Textclass specific LaTeX commands.
\newtheorem{thm}{\protect\theoremname}
\newtheorem{fact}[thm]{\protect\factname}
\newtheorem{conjecture}[thm]{\protect\conjecturename}
\newtheorem{example}{\protect\examplename}
\newtheorem{defn}{\protect\definitionname}
\newtheorem{prop}{\protect\propositionname}
\newtheorem{cor}{\protect\corollaryname}
\newtheorem{rmk}{\protect\remarkname}
\newtheorem{obs}[thm]{\protect\observationame}
\newtheorem{lem}{\protect\lemmename}
\theoremstyle{definition}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% User specified LaTeX commands.

\usepackage[linesnumbered,ruled,vlined,french,commentsnumbered]{algorithm2e}
\usepackage{mathrsfs,amsmath}
\usepackage{amsfonts}  
\date{}
\newcommand\Freeman{\mathcal{F}}
\renewcommand\bar{\overline}
\renewcommand\hat{\widehat}
\newcommand{\First}[1]{\text{\textsc{Fst}}(#1)}
\newcommand{\Last}[1]{\text{\textsc{Lst}}(#1)}
\newcommand {\Fact}{\mathrm{Fact}}
\newcommand {\Pref}{\mathrm{Pref}}
\newcommand {\Suff}{\mathrm{Suff}}
\newcommand {\Id}{\mathrm{Id}}
\newcommand{\oDelta}{\usebox{\ODLT\,}}
\newcommand{\Turns}{\ensuremath{\mathcal{T}}}
\newcommand\oTurns[1]{\Turns(\Class{#1})}
\newcommand{\Cancel}{\mathcal{C}}
\newcommand{\Forbidden}{\ensuremath{\{\0\2,\2\0,\1\3,\3\1\}}}
\newcommand\Class[1]{\hspace{-1pt}\lbr#1\rbr\hspace{-1pt}}
\newcommand\Cells{\mathcal{C}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\B}{\textsc{b}}
\newcommand{\F}{\textsc{f}}
\renewcommand{\L}{\textsc{l}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\ve}{\varepsilon}
\newcommand{\bu}{\textit{\textbf{u}}}
\newcommand{\bv}{\textit{\textbf{v}}}
\newcommand{\bw}{\textit{\textbf{w}}}
\newcommand{\Alphabet}{\mathcal{A}}  
\newcommand{\Alp}{\mathrm{Alph}}  
\newcommand{\gras}[1]{{\bf #1}}
\newcommand{\0}{\gras{0}}
\newcommand{\1}{\gras{1}}
\newcommand{\2}{\gras{2}}
\newcommand{\3}{\gras{3}}
\renewcommand{\P}{\mathcal{P}}
\newcommand{\BigO}{\mathcal{O}}  
\newcommand{\Mor}{\mathcal{M}}
\newcommand{\Hom}{\mathcal{H}}
\newcommand{\Par}{\mathcal{P}}
\newcommand{\Poly}{\textsc{Poly}}

\makeatother

\usepackage{babel}
\makeatletter
\addto\extrasfrench{%
   \providecommand{\og}{\leavevmode\flqq~}%
   \providecommand{\fg}{\ifdim\lastskip>\z@\unskip\fi~\frqq}%
}

\makeatother
  \providecommand{\conjecturename}{Conjecture}
  \providecommand{\factname}{Fait}
\providecommand{\theoremname}{Théorème}
\providecommand{\observationame}{Observation}
\providecommand{\lemmename}{Lemme}


  \addto\captionsfrench{\renewcommand{\definitionname}{Définition}}
  \addto\captionsfrench{\renewcommand{\examplename}{Exemple}}
  \addto\captionsfrench{\renewcommand{\factname}{Fait}}
  \addto\captionsfrench{\renewcommand{\propositionname}{Proposition}}
  \addto\captionsfrench{\renewcommand{\corollaryname}{Corollaire}}
  \addto\captionsfrench{\renewcommand{\remarkname}{Remarque}}
  \addto\captionsfrench{\renewcommand{\observationame}{Observation}}
  \providecommand{\definitionname}{Définition}
  \providecommand{\examplename}{Exemple}
  \providecommand{\factname}{Fait}
  \providecommand{\propositionname}{Proposition}
  \providecommand{\corollaryname}{Corollaire}
  \providecommand{\remarkname}{Remarque}
    \providecommand{\observationame}{Remarque}
%% ------------------------

% Pour l'index
\usepackage{makeidx}
\makeindex
\usepackage{todonotes}
\newcommand{\todoalex}[1]{\todo[inline]{Alexandre : #1}}
\usepackage{hyperref}

%% ------------------------
%% Quelques définitions
%% ------------------------

%% Titre du document
\newcommand{\UqacTheseTitre}{Sur l'arithmétique des polyominos}

%% Auteur du document
\newcommand{\UqacTheseAuteur}{Amadou Makhtar Tall}

%% Date (mois année) du document
\newcommand{\UqacTheseDate}{ Janvier  2015}

%% ------------------------
%% Création des méta-données PDF
%% ------------------------
\hypersetup{%
  pdfauthor = {\UqacTheseAuteur},
  pdftitle = {\UqacTheseTitre}
}

\begin{document}
  
%% ------------------------
%% Création de la page titre
%% ------------------------
\title{\UqacTheseTitre}
\author{\UqacTheseAuteur}
\date{\UqacTheseDate}
\thispagestyle{empty}
\maketitle

%% ------------------------
%% Pages préliminaires
%% ------------------------
\frontmatter
%%\singlespacing
\addtocounter{page}{1}
\include{avant-propos} %% Facultatif
\newpage%%%%\cleardoublepage
\addcontentsline{toc}{chapter}{\contentsname}
\tableofcontents
\newpage%% \cleardoublepage
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
\listoffigures
 \newpage%% \cleardoublepage
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}
\listoftables

%% ------------------------
%% Document principal
%% ------------------------
\mainmatter
\doublespacing
\include{resume}
\include{introduction}
\include{chapitre1}
\include{chapitre2}
\include{chapitre3}
\include{conclusion}

%% ...
%% Ajoutez autant de commandes include qu'il y a de chapitres à
%% inclure dans votre document
%% ...
%%\include{conclusion}

%% ------------------------
%% Pages liminaires
%% ------------------------
\backmatter
%% Style des références bibliographiques
\bibliographystyle{theseuqam}

%% Liste des fichiers source pour la bibliograhpie.
%% On peut inclure plus d'un fichier en séparant leurs noms par des
%% virgules.
\bibliography{bibliographie}

%% Décommenter cette ligne pour afficher l'index

\printindex
\end{document}
